# 2019级软件工程4班

| 姓名   | 学号         | 介绍 | Git账号           |
| ------ | ------------ | ---- | ----------------- |
| 周杰   | 201910111230 | 组长 | @WriteAPoemForYou |
| 叶嘉豪 | 201910211624 | 组员 | @yegezuishuai     |
| 杨镇源 | 201910112325 | 组员 | @zyane            |
| 王图龙 | 201910215119 | 组员 |    @Wtl0124               |
| 尹宏伟 | 201910112425 | 组员 | @2060518805 |

## 实验1：生产管理系统流程分析

- 实验目的
  - 分析生产管理系统中的部分流程，以文字/数据流图/业务流程图的绘制出一些简单的业务流程。
  - 学习通过git团队开发的原理和方法。
- 最后提交日期:2022-1-18

**摘要：**

​		在信息迅猛发展的时代:随着计算机的普及,以及科学技术的发展,企业信息化技术的不断的深入,企业资源计划ERP(Enterprise Resource Planning)信息管理系统经过长期的发展与完善,成为企业管理的重要组成部分,同时也为企业管理流程的固化提供了平台和保障。目前ERP信息管理系统已经被大多数企业采用和运用,但在多品种小批量企业生产管理中存在一些问题。市场需求的多样化和多变性,加上强烈的市场竞争使得越来越多的多品种小批量生产型企业的压力越来越大。如何在有限的资源下保证产品质量和产品交期,达到客户满意。这成为多品种小批量生产型企业生产管理的重点。由于企业现存的ERP信息管理系统是一般企业通用的功能,而对于本公司存在的个性和细节问题不能得到很好的解决,甚至有些地方阻碍着公司的发展,如生产管理方面。

**1.生产管理数据流程图**

![生产管理数据流程图](生产管理数据流程图.jpg)

**2.生产管理方法及系统与流程图**

![生产管理方法及系统与流程](生产管理方法及系统与流程.jpg)
**3.生产销售流程图**
![生产销售流程图](生产销售流程图.png)



```mermaid
graph TD
    A[出库] -->L[提供明细表] ;
    L-->B
    B{检查是否合格};
    B -->|no| C[维修或入残品库替换];
    B -->k[填好发售表];
    k -->G[登记物品入库];
    G-->U
    U{成品库根据明细表核对}
    U -->|no| B;
    U -->|yes| E{货品发货}
```

